[
  {
    "question": "Mis on laagriarsti lemmik abivahend",
    "answers": ["Kirves", "Haamer", "Saag", "Laste pisarad"],
    "answerIndex": 1
  },
  {
    "question": "Esimene laagrisuvi oli aastal",
    "answers": ["1998", "2000", "1999", "1997"],
    "answerIndex": 3
  },
  {
    "question": "Eia on",
    "answers": ["Luts", "Laser", "Luts II", "RS Aero"],
    "answerIndex": 3
  },
  {
    "question": "Vangliin inglise keeles",
    "answers": ["Tainter line", "Painter line", "Tainter rope", "Leinter line"],
    "answerIndex": 2
  },
  {
    "question": "Rannamaja ehitati ümber aastal",
    "answers": ["2018", "2019", "2017", "2016"],
    "answerIndex": 1
  },
  {
    "question": "Levinuim hüdrostaate tootev firma",
    "answers": ["Ikaros", "Hammar", "Albatross", "Viking"],
    "answerIndex": 2
  },
  {
    "question": "Laagrisärgi värv aastal 2014",
    "answers": ["Kollane", "Oranž", "Punane", "Sinine"],
    "answerIndex": 2
  },
  {
    "question": "Merevalvekeskus asub",
    "answers": ["Tallinnas", "Kuressaares", "Paldiskis", "Haapsalus"],
    "answerIndex": 1
  },
  {
    "question": "Esimene ehitis laagris oli",
    "answers": ["Rannamaja", "Suurlaev", "Küna", "Vetsud"],
    "answerIndex": 4
  },
  {
    "question": "JRCC tähendab",
    "answers": [
      "Joint Rescue and Command Centre",
      "Joint Resolve and Coordination Centre",
      "Joint Rescue and Coordination Centre",
      "Joint Rescue and Central Command"
    ],
    "answerIndex": 3
  },
  {
    "question": "Standard signaalrakett põleb",
    "answers": ["30s", "40s", "45s", "60s"],
    "answerIndex": 1
  },
  {
    "question": "Värskeim optimist laagris on",
    "answers": ["Lea", "Iyru", "Dea", "Ave"],
    "answerIndex": 2
  },
  {
    "question": "Mis puri on \"genu\"",
    "answers": ["Gennaker", "Genoa", "Spinnaker", "Groot"],
    "answerIndex": 2
  },
  {
    "question": "Dea algustäht on",
    "answers": ["D", "Vastus 'A'", "Vastus 'D'", "A"],
    "answerIndex": 1
  },
  {
    "question": "Mis sõlmekategoorias on paalsteek",
    "answers": ["Aasad", "Steegid", "Silmused", "Ühendavad sõlmed"],
    "answerIndex": 1
  },
  {
    "question": "Sinise lutsu nimi",
    "answers": ["Lii", "Mai", "Kai", "Ene"],
    "answerIndex": 3
  },
  {
    "question": "Muhu merelaager lõpetas selle tõttu tegevuse",
    "answers": [
      "Sõjaväebaasi ehitamine",
      "Eelarve ületamine",
      "Laevahukk",
      "Maade tagastamine"
    ],
    "answerIndex": 4
  },
  {
    "question": "Marke kasutatakse otste",
    "answers": [
      "Lõpetamiseks",
      "Ühendamiseks",
      "Kinnitamiseks",
      "Libestamiseks"
    ],
    "answerIndex": 1
  },
  {
    "question": "Kes neist pole olnud merelaagri sponsor",
    "answers": ["Baltic Workboats", "Viking", "Emsa", "Comet"],
    "answerIndex": 4
  },
  {
    "question": "Punane putka lammutati aastal",
    "answers": ["2019", "2020", "2021", "2018"],
    "answerIndex": 2
  },
  {
    "question": "Mereleksikoni autor on",
    "answers": [
      "Naviagre OÜ",
      "Merendusterminoloogia-komisjon",
      "Eesti Mereakadeemia",
      "Eesti Entsüklopeediakirjastus"
    ],
    "answerIndex": 4
  },
  {
    "question": "Lea toodi laagrisse aastal",
    "answers": ["2016", "2017", "2018", "2015"],
    "answerIndex": 2
  },
  {
    "question": "Anu eelmine nimi oli",
    "answers": ["Liblikas", "Parm", "Sääsk", "Herilane"],
    "answerIndex": 1
  },
  {
    "question": "Küna lammutati aastal",
    "answers": ["2013", "2012", "2014", "2015"],
    "answerIndex": 3
  },
  {
    "question": "Simiste merelaager lõpetas tegevuse aastal",
    "answers": ["1989", "1998", "1972", "1981"],
    "answerIndex": 1
  }
]
